**679. – Hypericum desetangsii** Lamotte. – Intermédiaire entre le précédent et le suivant. Plante glabre, à souche stolonifère ; //tiges //de 30-80 cm, //à 4 angles non ou à peine ailés, //à rameaux nombreux, grêles, allongés ; //feuilles rétrécies à la base et sessiles, ovales-oblongues, obtuses, très finement ponctuées ou non, à nervures secondaires peu ramifiées ; //fleurs d'un jaune doré, assez grandes, en corymbe lâche ; sépales inégaux, lancéolés-aigus, sans points noirs ; pétales 1-2 fois plus longs que le calice, dépourvus de glandes noires ; //capsule ovoïde, l fois plus longue que le calice.//
Bois, çà et là, surtout dans le Centre et le Nord. – Belgique ; Allemagne ; Italie ; Espagne. = Juillet-septembre.